沈陣營第一百九十三期 - 前有王挫司(師)，如今沈震鷹

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百九十二期 - 高追騰訊供緊樓，問君能有幾多愁

【Bond Desk】樓市最恐怖會跌七成（Dr.Ng）

大家期待已久就是等我講樓市！是嗎？樓市下跌已成趨勢，明燈英喊都無所謂，每月繼續供樓啦。話畀你聽、你的供樓負擔會越來越重，上次聽你講每月要多供10,000小元，小數目啫！向客戶收取的管理費夠畀。可惜是這個數目竟然會識自己變大，原因是美國和香港會一直加息、通脹上升、聯儲局要把利率正常化。你是基金推銷員、不知道嗎？你不懂得息率上升時，樓價自然會下跌嗎？供樓負擔會增加嗎？普通常識都不知道？怎做基金呵！讀番個真正大學博士回來再說吧！

記着現金為王是對的。現金為王不是現在，是將來當所有資產跌到垃圾的情況之下你的現金就是皇帝，所有現在貴價物件都會變成垃圾，屆時你的現金就大派用場，你就可以大展拳腳有咁多買咁多平到你笑。所以，現金為王不是現在，是將來發生的事，你就會發覺手持大量現金的威力！例如如果你450元賣騰訊，未來250元就可以買番，爽啦！如果跌到40元呢？你會開心到睡不到！不要理那些無聊無智慧的九流基金推銷員，我計過明燈英在6月和8月提供給大家的中美日股票大多數已經跌了有些30%左右！佢自己都謝哂！佢經常說要有plan b；但原來他的plan b是由一個氹跳入第二個更深的氹！佢個基金由一月至現在已下跌超過20%！信佢一成、慘過失明！現在香港及環球情況我其實在二月和七月的訪問已經多次提出！歐洲債災會緊隨新興市場經濟體制下跌爆破！之後就是納指和美國經濟自動波爆炸。當時受到不少有利益關係的基金推銷員的批評，可惜劇情是跟我走，劇本準確一一實現在你們眼前，無任何地方錯誤。我話股市樓市債市會消耗性下跌，果然股市債市真的在這八個月消耗性下跌，樓市現正也開始下跌出現，賴小强講的恒指會從二月開始「慢牛」拾級而上沒有發生。

賴小強話的，但其實是慢熊，拾級而下，笑到肚子痛、抵死、太囂張！我叫人cash is king，明燈英就話冇幾千萬以上現金都冇資格講cash is king！太囂張！現在恒指到了25,000，你們都無話可說，認命啦！今天日本跌542，香港跌806！小英三面被挾死！佢隻基金主要投資的日本香港和美國佢都中哂招！今天佢隻小型基金最少跌2%或以上！佢班投資者仲要繼續愁眉苦面！走啦！我教你！清倉然後做大熊用身家沽期指～曲線。你話㗎！不要乜都唔做，好似我哋呢班儍瓜！

跟隨我的朋友已經有八個月，我們每日嘻嘻哈哈度日，玩了八個月。跟著他們的投資者就慘了，日日愁眉苦臉地度日，每日都計數越輸越多，無底深潭。建議他們清倉基金然後做美元定期！安全又最少有3.5%回報！我當然是講針對我的賴小強和明燈英啦！我的FB開了6個月，跟隨者急速上升至超過9100人，我以心對人，無利可圖、無利益衝突、全部講真心話，唔係老㸃！我和我的支持者如同兄弟一起度過快樂的八個月，大家心安理得，無憂無慮，大家用中式拍掌支持。～曲缐

夜沈黃腳雞

聽日就係沈判日
跌2千

唉... 今日又冇加沽，日日做到冇停手

師父分身

收5千幾蚊一個都攪唔掂條數

聽日我都好多野做 冇時間睇市

似到爆

今晚又表演直落冇水花

回緊了 仲期待sqqq 上15蚊

太早隊
要抖抖氣

咁都也虎新聞

參透X門理論不會窮

白巴 聽日跌唔跌到一千點俾我追返lost呀

跌一千你就追到 真係好

沽張細期都落到10000點先追到

未必囉！
今日都跌撚咗8舊喎

1987年10月26
1997年10月28
2008年10月27
2018年10月24

師父信念加持, 沈門全軍出擊

張圖應該credit 返三師兄

FF:

英國王前來沈門挑機

師父2018身光頸靚, 唔想同D鄉下佬鬥

追返琴日輸個d咋

今日無追咩
琴日止蝕, 今朝追番, 帳面都已止蝕條數有突

今日追左少少少少，慢人成拍
返工mon唔切post

聽日如果裂口開低 食好定繼續坐落去好

為何我沒有參加這場盛宴

我都成日想入sqqq
結果得個想字

入左咪合埋眼
我早幾個月入左, 十月先開始賺

put 就一定食
期指熊仔就u lum u la

我真係好手賤，美股入sqqq，港股開極牛，好彩今晚sqqq幫我賺翻有突

極牛好準先得

所以我動物二月以來先係今日開一注過夜，點知 都係繼續dt算

有冇揾大學啲捉抄襲軟件scan上面篇文
啲文筆內容同師傅90%相似

入完就蟹左, tvix又係51蚊冇走到

要問無巴

師父 \|/

聽日應該右一巴

塊面已經腫晒

又white do

老美穿左250反而港期死都唔肯穿

又買錯咩

唔穿
師父：期結死頂

穿
師父：早就講左

岩岩貼住yl又開左張-1，笑我傻鳩啦

你都係想賺錢啫
唔好手痕當娛樂

有咩禁好笑
無瀨過嘢，多該沒趣

年頭yh 開左張+1，跟著跌兩幾千點
仲要+1係大黎

cfd spread 好闊亂咁開
真係玩就夜期算啦
你仲勁過寶師兄

應該搵唔少...洗鬼玩咁大...
我窮撚就話博姐

唉

年頭就係一注百萬近牛，跌左10格頂唔順走人就反手追百萬近熊，之後左一巴右一巴，半個鐘蝕左三皮，果刻我成個人震哂，完全唔想面對現實

我舊年見plus500廣告
送幾舊水俾你玩
我仲記得9月幾號cfd沽中bitcoin
一晚幾舊水變幾千
不過後尾蝕翻
cashout 得兩千
zero cost 嚟講都算好好
不過後尾忍唔到手入金輸咁1000

因為槓杆太大
我而家無玩牛熊覺得2倍槓杆都大

唔好意思勾起左大家d傷心事

槓杆大細唔係問題，落注夠細就得
落得注預左輸哂 個心會好過啲

問題買1M
1000格已經兩張大

有無諗過叫你男友買你對家

八卦問下，大家最多試過買幾多手動物，我先，200手，個種壓力真係好大

我知呂布買到個莊一段時間內無盤開囉

cls

訓醒望一望 估唔到彈得咁勁 聽日又彈上彈落了

夜沈腳英失敗 撤退

\|/

周一（丁亥日）：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，反覆上落。
周二（戊子日）：天干屬土地支屬水，土剋水之局，走勢受壓。
周三（己丑日）：天干地支皆屬土，全土之局，持續向下。
周四（庚寅日）：天干屬金地支屬木，金剋木之局，略作反彈。
周五（辛卯日）：天干屬金地支屬木，金剋木之局，反覆上落。

黃國英：熊市睇淡未必要做淡
10月24日(三) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，熊市絕對難賺錢，因為股票本來就不是買來斬，要好友肯賤賣，是需要理由令他們感到恐懼，認定出現了質變。可是跌到某個位，可能會覺得再沽亦無謂，甚至太便宜不介意有瑕疵，超賣會比超買難。

即使真的反覆下跌，衍生工具盛行，令過程中經常出現殺淡倉，所以睇淡唔做淡，其實是經驗累積下的合理決定。

那些曾經在金融海嘯一役大賺的淡友，近年普遍有如中了魔咒，表現極差。早前出清蘋果公司備受關注，Greenlight Capital的David Einhorn，最近三年每況愈下，今年就逆市慘敗兩成幾。沽空Amazon、Netflix以及Caterpillar等市場寵兒，應該是主要敗因，未曾爆煲已經自行輸到嘔，最慘是很難找到下台階，收拾爛攤子。

十年前那次的成功，客觀條件可以說是可遇不可求，反而可能掉轉頭做壞了手勢。

所以自己應對的方法，是增加短炒，而且多數時間好淡並行。炒即日鮮必然有來有往，一時贏一時輸，即使以自己的水平，拉勻也不易大勝，亦經常相當沮喪，例如上周五的利潤，周一已經少了大半截。港股今年這個大跌浪之中，中後段開始睇淡，可是幾乎個個月都有一段被反彈浪所噬，令到表現未能拋離指數太多，更遑論要做逆市贏家。

追求段段快放根本不切實際，一直堅持，最大作用是保命等春天。假如徹底離場，肯定在牛市出現時不會及時參與，何況勉勉強強短炒部分一年計落也有微利，在低回報年代當然寸土必爭，但就絕對是打爛仔交，不是外行人想像中的運籌帷幄，決勝千里。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有AAPL、AMZN、NFLX)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

沈振盈：港股危？美股其實更危
10月24日(三) 00:15

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，「中央救市！」真的嗎？滬綜指連升兩日，從低位2,449點反彈到2,675點，累升226點。恒指亦從低位25,090點，彈到26,234點，回升了差不多1,200點。
然而，此幅度並不算多，因為打從六月份指數下破三萬點之後，大市開始拾級而下，每一次急跌之後，所出現的技術反彈，幅度都有1,500至1,800點。而反彈的藉口，有真也有假、有「路邊社」傳聞、也有真正的政策。無論最終有用與冇用都好，大市都會引到一班散戶入場。當然，反彈過後，大市又再度創新低。

今次的所謂救市，主要是出口術為主，上周中央四大巨頭齊發聲支持股市，只為提升投資者信心而已。鼓勵險資及私募基金，去挽救即將被斬倉的質押股，也只是杯水車薪，幫助有限。技術走勢上，恒指在周一已回補了月初的下跌裂口，周二已將升幅打回原形，港股走勢真的危甚！

美股走勢也不遑多讓，港股危？美股更危！月初大跌後始終反彈乏力，周二亞洲時段道期已急跌至25,000點水平。危甚！加息、縮表、企業前景等因素，一直是影響股市的負面因素。故此，數周前筆者已多次提醒大家，美股要一股不留！

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
─ ─ ─ ─ ─ ─

最多都係20手, 仲要買親都輸

老美又學撚埋上證d衰野

最尾都要踩腳鷹一腳

腳鷹抄師傅睇淡唔做淡, 所以要伸多幾腳

\|/
美帝識拗腰, 仲以為會喪插tim

update吓坊間師父指示先

\|/師父

係咪都股joy啦
搵位入隻long put strong hold
再留少少錢買牛做對沖就無得輸

民間個張“捉蟲入屎忽” 大撚膽

有冇三期標題? 有就請提供，28號去旅行，1號夜晚返，呢期完咗就連開三期

google 圖片search到嘅，keyword係沈大師 樓市撻

今日似彈升挾淡倉 巴打睇路

股評人聯盟 - 燈神內戰

記錯哂
燈神隊長 - 英雄內戰
股評人聯盟 - 沈創紀元
股評人聯盟 - 超淡之戰

究竟你地揀沈門定黃門

QQ

OK 已cap圖

死守騰訊黃國英 一股不留沈振盈

Ok, 夠晒，我開夠4期

玩得開心d

多謝，應該會幾開心嘅，換咗43萬yen準備使晒佢

正喎 慢慢嘆

去日本邊到

年青人應反問自己為何把握不到樓越4.7x 的機會

當年今日系列

【實戰理論】美股呈轉向 港股續回吐（沈振盈）（OCT 24）
2017-10-24 9:00:07

昨日港股儼如上週四的翻版，在美股大升之後，出現了單日轉向的走勢，略為高開之後即倒跌。雖然昨日的跌幅相對較細，但港股之弱勢漸現，短期調整壓力漸增。

內地公佈9月份70大中城市樓價指數，連續八個月增長放慢，而按月計，上海及深圳樓價出現下跌。由於政策的壓制，內地樓市成交轉弱，「金九銀十」的旺銷售不再。若貫徹習大大的思想，「樓房是用來住，不是用來炒」，未來好一段時間，相信內地的打壓樓價政策，絕不會有所放鬆。故此，內房股的「炒作」還可以維持多久，大家心照不宣了。

至於本地樓市，銀行結餘不斷被金管局抽走，一個月拆息持續上升，市場似乎仍不以為然。未來的房地產政策，亦明顯正在改變中，在供應量持續增加，息口預期上升的影響下，樓價前景亦可以預計得到。

至於港股方面，昨晚美股單日轉向，今日港股將繼續有回調壓力。初步要看28000的支持位能否守得住，此關口若然失守，恆指將要再次下試50天線水平。

題目好正

師傅早晨

下, 咁就升完 ?
仲諗住255再加

彈緊

師父 \|/ \|/

掛住追post 255 個下冇睇到

極牛打靶 唔再過夜，不過今日又上咗賊船 入咗隻6x%街貨熊仔

入咗邊隻？

大阪

鍾聲響起反cap的信息
牛佢老母

唔記得，好似係260熊

講親大阪都總會有一個地方不得不提

【內地消息】劉世錦：房地產稅肯定是要徵的
2018-10-24 10:22:24

國務院發展研究中心原副主任、中國發展研究基金會副理事長劉世錦接受采訪時表示，房地產稅是要徵收的，而且是會合理合法地來徵收。房地產稅是廣泛涉及民生利益的一個地方性稅種，大的方向是肯定的，就是房地產稅是要徵的。從順序上講還是立法先行。

2382 冇put到

出面越來越多樓淡 好壯觀

至少十年磨一劍
夠哂利, 用到盡

已經吹到負資產就call loan

谷左好耐
不過香港人睇人仆街最開心 黃子華魚蛋理論

隻蟹熊突然不蟹了

二師兄張$75 LP 咁快到

又彈300

撚狗市

頭個幾鐘一陣升一百一陣又跌一百

係，chok到仆街

成朝俾佢撚到無哂心機做野

屌那星做野做成朝

做個野+5000變+0 又reset

你唔係牛左咩

冇牛過 一直都係熊緊

到底e個咩市

撚狗市 今日休息算

一陣作法先

連燈仔睇好就死，睇淡就旺。
根據此定律，我覺得樓市不會大跌。
出面個post話跌7成，我覺得唔會出現。

仲黎, 真係奸有奸輸左啦

班友鳩噏就叻，就算跌7成有撚錢買吖

一開頭主力唱個班應該有, 跟風日日鳩叫供供個啲應該真係冇

佢宜家咁跌我都有啲想買，無過都係等年尾睇定啲先

冇所謂啦 反正都輸咗

又係衰貪心

D對話好熟，好似尋日又係咁講

又多手

日日多手，日日作法，日日輸

犯太歲

又係我地3隻雞

禮拜六日同你哋開個cilnic，教吓你哋點防守，ok?

日日都係咁 無限reset

涼宮春日

今日唔係手多呀, 夾埋仲有賺嘅, 不過好唔gur 比人叫左去做野自己又貪冇set 到止賺 半個鐘回返曬

好呀

留個靚名

可唔可以都一齊交流下
今日都有小小左一巴右一巴

起壇 作法！出住個大二佬先

同我落！

呢兩日爺閪撚狗撚到圖表失效姐 ?

個trade錯咗啦！
貪心係大忌，要贏係要機械式，
同埋成日俾人點去做嘢，玩嘜鬼嘢dt牛熊吖?
睇啱位坐吓浪算啦屌

想知點樣set止賺？計%定睇signal？

睇落似夾多次260

你宜家身手咁好，唔教啦！
講笑
你睇漏咗咩呀？

牛就阻力位，熊就支持位

記著，無論個 trend係買啱定買錯，要做嘢之前就平一平咗佢，唔係多數返嚟十次有八次都奶嘢，你咁黑就更加啦

佢彈起個棍 睇漏左支燭 然後就死左屎 好彩佢第二棍已經反左手 追番

我反而無睇rsi 依家見到唔上唔落 有啲擔心

擔定櫈仔

好似今日咁反覆 都計到阻力支持？

明白

係，今日好難玩，我今朝溝咗兩口牛就無玩了

日日都有，你無做功課姐

星期日等聽書

今日都計到 係麻煩啲 同要係咁畫線 好彩有做功課 唔係今日應該蝕死

今日五行係咩
今星期好似係正中的

有冇多啲喬正初嘅gif 圖

冇眼睇, 真係止完即回

今日撚狗撚到咁

作法有效 一日作一次 作前入熊 唔貪心都有幾格食

小心魔法反彈

反彈係夜晚做 我學識咗

第一次邪術係夜晚做 個反彈係朝早
第二次邪術係尋日做 個反彈係夜晚
今日係第三次 唔貪心都有格食

就黎要轉職做巫師

幾有用

即係咩?
下次施術前可唔可以講聲

我第三次都有講架

出乜術都冇用啦, 麵仔仲未表態睇乜

五含今日係反覆震盪？

【大師午間教路】港股將失守二萬五關
10月24日(三) 12:57

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，隔晚美股急跌500點後尾市倒抽，雖然表面上睇道指在25,000點似有支持，但始終會久守必失，情況猶如港股將失守25,000點、滬綜指將跌穿2,500點一樣。

大師認為，美股後市能否企穩，要留意意大利未肯減財赤會否受歐盟以至歐洲央行責罰，以及美股業績公布，此兩大因素將左右大市去向。

至於周三(24日)港股走勢「先升後跌再升」，料無力收復周二(23日)跌勢，料恒指在25,000點至26,200點上落。

－－－－－－

又黎豪言壯語

內文講緊美股但標題講港股

1200點range

25000-26200 咁闊個range

根據師父個小喇叭, 個閪只會唔會愈開愈闊

終極拎廚：8500-33484

希望大二佬可以幫我破250我就出埋大佬破240

爺閪好煩

又係咁
喺日本買700熊
11:57分開始買，岩岩喺山區上唔到網買極買唔到

去邊到山區
上次去到長野啲鄉下地方都仲收到

轉燈

十和田湖去八戶啲山路
咁岩中左冇上網位
搞到要下午開市再追，貴左14格 300蚊格呀屌

同埋依家好得閒, 可以mon 實, 一有野做一定揮淚斬鳩佢

暫時一個邪術打走300點

好想去日本北部

0.094追依家0.135

未到24000你都唔好再施術OK?

走左幫大家換黎一個free fall

唔我 穿250要出埋最後大佬

想過夜put搏聽日裂口穿250，係咪ff左

今晚好難估 美股噚晚係低位都回升返唔少
俾我寧願賺少啲 等開市睇定方向先入
錢永遠賺唔哂

冇野冇可能嘅 自己覺得聽日升返都冇所謂咪博

賺左40格 收隊

唔敢掂qq 比隻企鵝邪住, 掂親都瀨野

依家朝朝睇著佢
一彈就睇實，佢一開始回追熊必勝

寶哥

依家呀爺日日夾硬拉 真係逢高加沽

新鴻基就穿100蚊

發現自己上咗賊船 今日唔記得換船 今次奶野

都係等聽日再算 今日有賺食左先

咩船 貼價牛？

瑞閪

高盛 明明有摩通冇換佢

請師父準備

日沈亞股鷹
夜沈美股鷹

做乜偷影我

收到 今晚準備多d招 聽日穿250就同佢一齊放煙花

你...你隻手臂...可唔可以借我揸下

任揸

【釀裁員潮】中原地產本月恐蝕7000萬 200代理全年「零開單」

支那經濟遇冷 被爆就業市場大減徵氣氛悲鳴

沈門波多野結衣

今日冇落場實戰 paper trade就中 點先可以解決落場果陣嘅心理壓力？

原來真係會魔法反彈
唔知幾時招技會升lv到冇負面效果

有D邪，呢幾日做DT好過過夜

師傅 \|/

好在冇過夜

我唔知招技幾時會升lv 可能就係今晚呢

Cfu 搵錢交租

師父搵到位沽未

成千蚊堂 重要接受師父嘅祝福

一代宗師教人收咁少錢，一定係普度眾生

85台有師父

魔法反彈無效 我升lv啦

但我今日收市放晒熊仔

熊仔肥肥勁呀 今次fatfat

e V彈 睇黎都係升唔到

Cls 佢老美又 deep v

真係好痴線 唔玩啦 比返d錢我

魔法反噬

即刻又作法推美股落深淵啦

我話過要穿250先出大佬黎個最後一插

老美個250都幾硬下，穿左就有補返上去

dow sp ndq
跌幅比例
1:2:3

OMG, 扑撚中AMD大跌, 但得好少PUT

\|/ 願大沈判降臨在與師父為敵之人及不信者身上

OMG 沈叛日

師父又中
英國王睇淡唔做淡, 又暈

你又咁早

師傅起身個陣條褲肯定痴立立

起身返工
開市幫大家放多次邪術 已升lv

痴線...燈到癲...
你話佢地冇肉體交換都唔撚信

早起的淡友有錢數...

開市前 先黎個前菜

可能英國王唔知年頭做過咩轉運

全倉熊個陣唔插, 依家得幾手恒熊

美股put 點買

你用邊間? 開戶時應該有個section係開future同option?

認錯人呀喂

8仔

係你啦 光頭仔

唔係我評緊條女

咁唔清楚，但你開戶時冇一個section關於期指期權就一定冇得買。

屌 又係喎 認錯人

大師兄

大師兄早晨

今次冇果次咁多 要用大邪術跌爆佢

保守d, 農曆新年前二萬二.jpg

沈門柒漿師

走呀

今日買咩好？完全冇方向

跟麵仔買牛搏反彈

鏟漿鏟到神智不清 巴打好慘

幫我頂住一陣得唔得 同鏟草差唔多架咋

收到

不了 草唔腥 d漿好腥

你喺果邊教人買架喎

\|/ 美股被沈

草青味同漿腥味差唔多咋

只係將paper trade嘅睇法講出黎 點知中晒 屌

一用真錢玩就豬晒

師父真係投共，想 r 個政協人大嚟做

又諗起師父幫碧桂園sell樓....

無錯

之後馬來西亞東海岸鐵路收皮，兼一馬基金玩完，兼納吉克被查貪污，兼紅色背景中間人花花公子劉特佐潛水著草

師父係咪想炸埋個大灣區

點解會覺得張相唔個p出黎就係搵老臨影

Fatfat，諗緊幾時走鬼好

師父出多啲力sell
燈到佢陸沉

\|/ 師父

2018年沉判之年

港女1500先啦

希望開市呀爺又死拉

\|/

冇貨

乜鳩射線底底都穿

建國底 平保快啲跌

今日呢邊會唔會旺返啲

冇貨都冇野可以做...衝入去挾死冇命賠

星期五奶過一次 之後到今日都冇交易過

1987年10月26
1997年10月28
2008年10月27
2018年10月2X

今次真係師父保佑
琴晚趕得切搭SQQQ 尾班船

做緊13.63嗰時排13.5
指數無啦啦fall 咗棍
SQQQ上咗13.72
突然靈感到
唉屌
排13.69俾佢算

跟住師父就顯靈

見唔見到十字中間紅色嗰棍
佢落咗去俾我買完就驫咗上去
分分鐘真係買唔翻

真係拜多兩拜先

港股反彈未脫險 真股災單日隨時跌一成
金融經濟 16:29 2018/10/12

港股大跌後見反彈，騰訊（00700）力撐大市下，恒指全日彈535點，趁反彈沽貨之餘，投資者不宜鬆懈，因為一旦股災來臨，隨時單日跌逾一成，這在港股歷史上曾多次出現，投資者須慎防歷史重演。

十月股災月再度應驗，港股昨日瀉近千點，散戶不禁驚嘆股災來了，不過以百分比計，港股昨日僅跌3.5%，談不上是股災，真正的股災可能在後頭。

7次大跌一成以上 5次在10月

過去約30年來，港股曾經歷過7次單日大跌一成或以上，當中最大跌幅要數到1987年股災，當年美股「黑色星期一」引發的87股災，恒指於10月26日單日暴跌33.3%或1120.7點，收報2241.69點。

87年股災最糟 單日瀉33%

第二大跌市是1989年6月5日，六四事件引發恒指暴瀉，當日大跌21.7%。

這7次大跌市，巧合地有5次均出現在10月，除了1987年10月26日外，1987年10月19日、1997年10月23日、1997年10月28日及2008年10月27日均曾大跌一成以上。

黃國英：港股轉好 料上試26000

這類跌市通常是因為投資者「要錢不要貨」，客戶要求贖回基金，逼使基金經理不問價沽貨，大規模拋售下令股市跳水式下跌。

美股道指兩日累瀉逾1,300點，豐盛金融資產管理董事黃國英認為美股問題不大，比起港股等其他市場，美股已是最安全，「這種跌法今年都試過兩次，最後咪又係無事！ 」，他表示兵荒馬亂時只買最好的公司，旗下基金主力買美股三大巨頭，包括微軟、蘋果及亞馬遜，以及輕資產、寡頭壟斷的公司，如Visa及Mastercard。

港股方面，黃國英認為港股已「好番好多」，有機會上試25,800-26,000水平，難言往後是否仍會大跌，他又指近日只有小量客戶要求贖回基金，過去一個月基金贖回比例只佔1%。

撰文 : 蔡浩儀 本網記者

欄名 : 一圖看懂

平保落地獄啦

又燈，點好番好多
恆指未到直落的時候

篇文10月12日
之後上過一次既
咪又再PK過
美股點安全啊

尋日被人撚走成皮野，屌佢老母
好彩有沽美股咋...

好！邪術！
第一波！245！

就在今天 就在今天

買隻遠少少熊仔等到11月數錢

連跌n個月

比大戶撚走左平保熊

當年今日系列

【實戰理論】地產股打回原形（沈振盈）（OCT 25）
2017-10-25 9:00:26

美股又再創歷史新高，因為Caterpillar及3M業績做好，市場對經濟前景樂觀，令到美股一度升逾二百點。其後市場傳聞聯儲局主席人選，泰勒當選的機會大增，令到道指升幅收窄，但也創收市新高。過去一周，是嘗試過兩次道指升逾160點，港股皆出現回吐，且看今日會否一樣。

地產股走勢頗弱，股價明顯受壓，主因當然是港匯疲弱，拆息扯高。但歸根究底，另一個原因，就是月前被大行大合奏唱好，將股價炒高之後，引誘了不少投資者追入所致。當日炒高的原因，主要是特首在施政報告前放風，將會推行「首置計劃」，市場就上綱上線，直指這是利好發展商的利益輸送。媒體不斷發酵一個講法，話政府會幫發展商發展農地，這樣就將股價炒了上來。很明顯，當日跟風追入地産股的散戶，此刻已中伏。這也難怪，大行報告已做足功課，計晒各地產股的農地儲備，預埋全部起晒樓，用現價賣出去，會賺幾多拾億，真正是天下無敵！結果，全部股價已接近打回原形。

市況越瘋狂、越亢奮，危機就越來越大。但由於市場的氣氛實在太樂觀，要做到不為所動是極不容易的事情，只能各自修行了。

--------------
預視緊師父將對地產商出手

中

唉...輸勁多俾呢隻野度...上證太撚狗

又係無貨先黎大跌

擔心鷹鷹，佢來緊要唔要笠麻包袋出街？佢輸晒客呢錢，個力度會俾客認為佢係做倫敦金。

我覺得仲有得跌

將犯人黃腳鷹押上公堂，等候沈判

怕咩, 最多似師父講, 再黎過

重有佢三層樓，呢度爆完樓又爆。

唔緊要 好快a1會見到佢翻身

11點個下真係fake 撚曬...唉

上年追住師傅黎串, 今年仲唔比人掌到咀都腫

今日東網LIVE請多多支持師父

年青人應把握樓越號4.7x 嘅機會

仆街高盛 閪價

好快跌到師傅叫人轉保本保守基金既指數位

我g持東網囡囡

全牛區全部殺晒。

重牛區全部殺晒。

除非股災，否則278對落黎既調整我覺得差唔多...佢再對深d個反彈浪就大波波

跌到呢個位2318仲未見71，你好撚好野

但應該掂唔到240

1299連60都失守左，5仔應該都會失守60

唔知點解 好似無恐慌咁

新手想請教一下
如果CALL入價內會點?

係囉 唔識插咁

已射 thx

樓王

有賺咪食

價內同價外食既分別唔大?

去旅行不忘沈門

價外價內係其中一個影響
你了解下先啦
買左既, 有賺就走

我地回顧一下騰訊系股票：
700 - 52周高 475.720 現 268.2
772 - 52周高 110.000 現 41.9
6060 - 52周高80.000 現 25.05

支那

2382又回返, 走唔走左啲蟹好

樓王去日本邊度？

2382都蟹 ?

預計今日都係撚撚地狗，月尾期權好睇唔好食...

必殺！無負作用邪術！直插一千點

樓寶

依家唔蟹啦, 上星期一定二左右買落

改左名做樓越啦老友

流星呀

流星號就穿4.7

上證頂撚住

面兄出手了
話準備反彈

草好錢一炮過入

我等緊定啲就入貨

各位對435既大船既名仲係好混淆

頭先做咗樣好柒嘅事 明明等佢彈先入 最後受唔住引誘 高追咗

以後不如統一啦，叫流星號啦，好無

準備跟麵哥開熊

係根本已經變左流星號了

月線大陰燭

250週線穿左但又唔係好想彈

最衰咪你跳船

?

上證補完裂口, DROP得

唔上唔落 少注熊賭下

好淆
高追熊

我5蚊開始叫abandon ship架啦

唔驚啦，跟左麵哥入熊食肥牛

師父有聖旨未 食好定坐好

希望啦

即市頭肩頂?

好似係收左市先叫, 第二日已經上唔返5蚊

匯豐日日插

2月果次又係跌800比阿爺夾番600
第2日就插千6

大師兄, 請領兵取下師傳頭上23500

大師今日好high, 3hit combo

師父做到日沈夜沈英國王, 係興奮既

師傅

想問返師父同王師父係邊個串邊個先.

西毒同北丐咁，你話邊個串邊個吖

罰聽錢錢錢200集

呀爺快啲托啦
今日倒升500點！

《經濟通通訊社２５日專訊》中國「國家隊」基金 易方達瑞惠發起式基金披露今年第三季季報，第三季度淨資產驟降９９％，且絕大多數為銀行存款及結算備付金，已沒有任何股票或債券資產，換言之上季該基金已經清倉。根據中證監規定，發起式基金合同生效三年後，若基金
資產淨值低於２億元的，基金合同將自動終止。
據易方達瑞惠發起式基金半年報所披露的資產組合中，包括了股票金額３２﹒５億元（人民
幣．下同）。
而另一個「國家隊」基金招商豐慶Ａ公布，期初份額總額為１２０﹒１０億份，期末份額總
額為１﹒０４億份，總贖回份額１１９﹒０６億份，贖回比例超過９９％，今年６月底時的２６
億元股票投資，上季已悉數清倉。
該基金是在２０１５年股災時成立的，當時被視為政府入場救市的象徵。據專家分析，國家
隊基金清盤可能也是１０月份市場下跌的主因之一。

升番啦, 冇事啦

奶野 夾爆

師父終於恨到

聽晚錢錢錢又要開酒

【大師午間教路】港股將級級落！
10月25日(四) 11:35

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，隔晚美股納指跌4%，失守7,200點大關，跌幅較道指更大，料美國科技股及納指將步入熊市。至於道指下個目標，則在23,000點附近，此乃終極牛熊分界位，若失此關意味美股正式進入大轉角。

至於環球股市為何10月跌得咁急？大師解釋，主要因為美國縮表程序加快，本月沽債「收水」規模達500億美元，所以導致月初美國債息急升。他又指出，除了中國政府沽債，美國政府亦透過此舉縮減資產負債表規模，所以行動對股市絕對有壓力。

大師預期港股將進入熊市1期跌浪尾聲，正因如此，股市開始出現急跌，更未必可以在一、兩星期完成，要時間消化。他又預期下周二(30日)期指結算前，大市或再試多一次低位，重申短期浪底未完成，港股將步入慢熊級級落，現時套現仍未晚也！

－－－－－－

bin到啪啪聲

佢係基金佬，點都要死頂唱好托住個市啦！
最撚嬲係佢哋仲用緊mpf買700囉屌

師父愈來愈狼死
呢幾日一日狼過一日

念念不忘
必有迴響
有燈就有盈

屌米係最閤家鏟
生仔有冇屎忽嫁呢D人

IN SHUM, WE TRUST

係唔係望返聖物圖定出黎

今日其實都跌得好少 唔算係股災日 10月股災仲未成真

係囉 星期二都八舊啦
Cfu上星期$$$ 係咁講呢星期二同下星期二

先知

術數IS KING

1987年10月26
1997年10月28
2008年10月27
2018年10月2X

等待答案中。。。

29

下星期二係30
屌 師父一下就睇dji跌多2千 點玩

偏門野不涉及投資建議
到時唔好撚我

李小加，正一冚家

又跌番啦

恒熊係咪應該平左佢算

會唔會你平左又FALL

繼續夾緊4格 我都諗緊蝕唔蝕走好

腳鷹已破

3點後先諗

都係咪撚理
是但入隻put 跟住扑暈自己

美帝六舊，我哋唔可以執輸！

願隨大師兄上陣殺敵軍片甲不留

下星期一好似5仔業績
青姐

【資金大退潮】聖誕前納指恐見5000點
2018-10-25 13:13:59

納指於2018年10月開始便飽受壓力，沽盤排山倒海出現，預計在位高勢危的納指，短期將會面臨恐慌性拋售的對象。

從技術性角度來看，納指很快便會急挫至6000點，聖誕前應會見5000點。

---------------
【資金大退潮】環球資金大退潮 美股或現恐慌性拋售
2018-10-25 13:08:59

美股出現恐慌性拋售，資金退潮情況明顯，看來美國總統特朗普景氣已經告終，熊市腳印處處。

從技術性角度來看，道指已跌穿50周移動平均線，現在進入跌勢加速階段，料未來下跌勢頭會更加急，而短期下跌支持位是23585點，即道指應該很快再挫1000點，然後進入漫漫熊市。

架妹插得好深...洗唔洗去飛田幫下手量化寬鬆

【突發】中央號召全民消費救經濟！

情況比無子兄上次講嘅降級消費嚴重左

十手食剩五手

師父黎架？ 佢好似好撚high...

岩岩睇強姦金
年頭到依家蝕左接近一千蚊
好彩大部分轉保守轉得快

賊掠王無講邊個寫.....

今年豬到唔敢睇
一月睇同七月睇個數好似係一樣

係都過去救台妹先啦
去到要搵退休金入市概地步

個數係賺既數定成個數
月供落去唔好再豬錢啊

成個數呀, 不過計返供嘅錢都仲正緊兩三千, 今個月轉左7成做保守

我全部保本晒

好傷

mpf係咪無可能有反向基金
之前試過保本都蝕錢..唔知點解

管理費

睇下台灣既財經節目聽下分析先

我個幾十個仲傷

無架, 保本都係蝕, 蝕少好多
避左風頭先轉番股票
15年試過賺20%之後負鬼哂

100萬mpf who cares?

今晚繼續升堂
夜沈基金經理

終於搵番幅圖
可能要勞煩v巴下次加埋落去

又回到最初的起點........

師父好準

阿爺頂撚完未 阻住地球轉

流星號穿左4.7

唔好心急，仲有特價時段

好驚好驚 又升返

今晚美股好似會有業績出 雖然都唔睇好 但係好驚大反彈

唔好理啦宜家...
跌到2蚊再話我聽

原來港女50天線跌穿左500天線

OK

真係由生到死
由死到生走左一圈
大徹大悟

爺西就嚟托到轉燈
港女無反應

人升佢跌到仆街
人跌佢就托市升
強國

快手跌一百點等我走咗果注先啦

升到我懷疑人生

升緊啦，補到裂口就加沽

你唔係有overnight profit 咩 我跟你入架wo

手多今朝加注

大家都知鳩托之後只會跌得更深
今次無人買爺西賬

內地啲痴線佬亂托

驚會比佢打 手多換咗最近

升到249就斬

喂大師 388老點我??

又升乜春

巴打入call/put啦，心裡上會舒服啲，慢啲賺都好過total loss

屎忽開花啦

唔係好識揀 想問要留意d乜

假升,夾死me

為左換黎一個freefall, 我決定三點平熊, 大家扣實安全帶

價外/唔好瑞字頭/時間超過三個月，如果唔係你見佢日日跌會想死

大煉鋼

咁係咪會好貴？

我唔信 邊有依d人為做市

唔到你唔信，跌番D

跌d姐 唔係freefall
不過set到價提示壓力好似冇咁大

易跌難升，熊仔穩陣過開牛

信你 過夜 冇理由睇錯 阿爺人為救市我真係冇撚晒辦法

白師兄 星期六日可唔可以教如何提防阿爺亂救市

呢啲神經刀好難wor，見到唔對路就走啦 琴日我都出事

G持

跌得個小小

咁撚狗重入市 沈門手足身法一絕

直路回馬槍！六舊！

操作都好重要嘅，做淡嘅基本原則一落場個個都拋之腦後囉一個二個

信師父同媽咪麵，聽日再插

有何高見

你識玩啦，係果三隻雞姐

今日最低跌咗幾多呀？
點解會跌唔落吖?

今日我冇手多啦 係加左ipo put 咋

谷吓市先

穿左DH,唔會上返去補裂口

我又做左傻鳩

我都係

今日好夠耐性 結果比爺西夾足一日
好彩一朝早食左半保平安 贏小左 吉倉聽日再算

夾死

今次你兩個做乜

今個星期好考驗各師兄嘅身法

自問豪無身法，所以坐住遠熊冇郁過

我都係咁話

北水翻翻地黎feel
不過老美唔多對板
11月唔知點行

又來星期5引牛. 上個星期5好多人追牛, 星期1死哂, 今次又來過

Cfu做緊東網live 好威風

肥佬

師父幾時返黎

好撚難講，佢今年反燈有八成中囉屌

最幣係佢會豪無先兆咁燈兩野，真係跟車太貼果啲

雞味好濃喎

好膠 不過當雞屌我接受到，大奶奶

個樣假 唔期望奶係真

大獲，+x哥出手增持1113

師傅最叻無情白事濕一棍我哋啦！
都慣撚咗

我屌呀

知唔知點解升呀？因為我put左呀！
知唔知點解跌呀？因為我call左呀！
有無人想知點解又升返啊。。。

燈神上身

[等左一年] 改編自同名小說《將夜》將會於10月31日首播，由鄭少秋飾演夫子！！！！

唔通係下星期三

即係有排跌

師叔加油

用牛牛 好撚好用

但唔係香港播

塊面好膠

唔經唔覺
12得番36蚊
435 4.7

經已流曬口水

冇所謂啦
又唔係做人世

你又有道理

[member]精姐朝日會唔會喊
師父可以借個厚實嘅膊頭比佢[member]

追put點睇?

上wiki睇返, 原來10年個陣中國央視播都插過

跌左咁耐先追？

終於收工返黎 今日停定思痛 聽日我要拎返失去嘅野

今日清曬d野, 冇野責下袋好似好唔慣咁

我得返30手熊

又黎
反而我想轉玩法，日日mon住個市好攰，返工做唔到野，出出入入一輪仲要贏唔到錢，想買隻太空熊算，食埋呢個浪之後學晴巴月供袋底熊

但係唔知係咪真係仲有得跌，同埋袋底熊同太空熊唔知揀幾多收回好

你袋底都多過我平時買既數

我豬到剩係敢十手十手咁買

賺多轉我都轉玩法 dt唔貪 等高位就開始入d熊仔

你有無10皮野? 有就合埋眼put細期，夠你夾上三萬仲有凸

之前輸過獲金 之後淨係夠膽即市買5手8手DT，買完會mon個市半個鐘-一個鐘 搞完一輪得幾舊水 有時都心諗自己做乜鳩

我地沈門三雞要加油回本 共勉之

遙遙無期
過完呢個月想停低玩埋rdr2先繼續

每月返工對沖儲緊本 冇本根本好難回到

又諗起二師兄個故事
有係有，但而家下跌空間好似有限，用十皮搏而家向下1000點 壓力好大

屌鳩師父, 岩岩先收工, 睇番個市升番哂

可以考慮月供熊仔到下年過埋年無犯太歲，
到時我地就轉運

我可唔可以貪心d 30號金多寶比我中 到時我地三雞平分啦

開心到佢個鳩樣 屌你老母，春風滿面，容光煥髮咁

聽日彈翻上去binc

係就好，我即刻去買十手992

冇膽色果個係我 我依家月供流星號算

跌就仲有得跌 等埋美股入熊 基本上就大瀉
我自己睇今個浪 會彈得少 258差唔多盡

我啲袋底熊280收回 呢幾日會慢慢轉落
270

你真係

沈門有愛

呢個真

多謝大家

我地三雞會出人頭地 唔會浪費你地一番好意

其實收租真係好咩
發咗達收租就聽得多
靠收租發達真係未聽過

諗住當存錢咁超長線keep 住買到下個牛市

貼d j圖孝敬各位師兄，慢慢享用

又要準備掃SDOW SQQQ

好啱胃口

上次250-262
今次我睇246-258, 預佢overshoot, 就咁睇265都應該safe

彈到上260先再諗都未遲

希望彈到

老美又升番啦冇事啦

琴日nasdaq 4%真係屌你老味 唔講又以為中國裝啲間諜野落去

你啲gif真係好搞野

隔離偷過來

無鮑睇嘅

慢用

黃國英表示，美股追跌，自己當然有損失，短炒加局部對沖，以及之前調整組合成分股，只會減低損失程度，而不會絲毫無損。作為對沖基金，跌市中比傳統基金輸得少只是合理要求，難就難在升市時要拍得住大市的升幅，暫時拉勻近3年幾仍然算是可以交代，面對的贖回壓力並非太大。

保持一個核心持倉，再加短炒，依然會是自己應對的策略。當然以一般普羅大眾思維，倒不如完全離場，等將來時機成熟才再次入場。不過，這些人絕大多數已經等了許多年，今年無份輸因為上年無份贏，不會明白捱打搵機會反擊的道理，何況過程實在太痛苦，亦絕對不保證可以修成正果。

其實股民已經趨向絕種，平民百姓不聞不問，又或者齋睇唔玩，為跌市集氣。心安理得是一種福氣，依然不自量力去冒險的一班，主要有兩種人，一種是心態上仍然飢餓，覺得手上籌碼不夠，橫死掂死，要爭取超額回報；另一種是已經非常富有，不介意將股票作為其中一份資產配置。

所以也不擔心個別輿論呼籲要拋售基金，啱聽的不是客，是客的不啱聽。何況做人要知進退，萬一真的技不如人被時代淘汰，又或者大部分客戶價值觀改變，不再需要自己的服務，便自動消失，不會癡纏。而在目前的環境，是不會理會那些雜音，繼續努力迎戰。

無痛發達是一個神話，炒賣加上累積資產，應該已經是最好的一條方程式。自己走過金融市場二十幾年，從來也不是一帆風順，捱不住痛苦，想要段段快放的話，實在無力滿足，而不要說單單在香港，世界上亦沒有幾人可以達標。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士）
（本欄每周逢一、三、五刊出）

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #港股 #美股 #短炒 #對沖 #損失 #反擊 #懶理雜音 #努力迎戰 #無痛發達

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

差好遠喎清

不賺不贏, 基金經理已成過街老鼠

連環開咗4期，應該頂到2號，下面順序

沈陣營第一百九十四期 - 燈神隊長、英雄內戰

沈陣營第一百九十五期 - 股評人聯盟 - 沈創世紀

沈陣營第一百九十六期 - 股評人聯盟 - 超淡之戰

沈陣營第一百九十七期 - 死守騰訊王國英、一股不留沈振盈

大家順序爆樓，thx

似乎搞「黃門」條友火火地?

咩係沈門三雞

都係驚搵唔到食

【一文睇晒】美科技股齊發業績 亞馬遜股價慘跌近一成
10月26日(五)
05:52更新
04:18建立

多隻美國大型科技股在美股收市後公布業績，其中，雖然電商平台亞馬遜上季盈利強勁，但收入遜於市場預期，拖累該公司股價在盤後交易時段大跌逾9%，報1,620美元。

於第三季，亞馬遜錄得淨利潤29億美元，每股盈利5.75美元，按年大增10倍，亦好過市場預期的3.08美元；期內收入按年增近三成至566億美元，惟差過市場預期的571億美元。

該公司預期，第四季收入介乎665億美元至725億美元，低於市場預期約739億美元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【英特爾上季盈利勝預期 股價盤後升3.5%】

晶片生產商英特爾上季收入增約18%至191.6億美元，好過市場預期；淨利潤按年增逾40%至64億美元；經調整每股盈利1.4美元，市場預期為1.15美元。

受到業績利好支持，英特爾股價於盤後交易時段大漲3.5%，報45.86美元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【Snap用戶再縮 股價盤後冧11%】

社交媒體Snapchat母公司Snap公布，於上季度，淨虧損3.25億美元，去年同期虧損為4.43億美元；經調整後每股虧損12美仙，市場預期為虧損14美仙。收入按年增43%至2.98億美元，好過市場預期的2.83億美元。

期內，公司每日活躍用戶1.86億個，按季下跌200萬個，但符合市場預期。

Snap股價於盤後交易時段大跌11%，報6.21美元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【Alphabet股價盤後重挫逾4%】

美國科技公司Alphabet公布，於第三季收入337.4億美元，按年增逾兩成；淨利潤91.9億美元；每股盈利13.06美元。

該公司股價於盤後交易時段急跌逾4%，報1,057.6美元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

我地3個都屬雞

又會講起屬咩

我冇理呢啲

你又屬咩

仲記得..腳鷹開口撐科技股...

有期申報左至少有亞馬遜

追住佢黎沈

拉勻3年先叫有交代
英國王點都唔夠師父鬥

師傅一個大茶飯都唔只佢3年既數啦..
3萬3落黎28000都5千點

假設1000蚊本賺左50%=1500, 之後蝕翻30%=1500-450=1050
姐係無賺過咁濟, 扣埋管理費佣金分分鐘倒蝕

當然佢個基本應該無蝕咁多掛

年頭話計埋上年仲係正數
依家要拉勻3年先叫有交代

狗沖做淡先
睇港女個死樣 今日應該都係彈唔起

香港地基金
升 跟唔足
跌 就一定跌突

所以我諗已經蝕緊

有無得高開比我沽都成問題

係囉

英國王識撚投資咩
佢咁進取 一定倒輸啦

腳腳係咪有國泰
洩露私隱咁都沈到
有無咁黑

根據COOLMAN師兄之前分享, 係射程範圍
絕不意外

安師兄

假消息夾高

咁快托完散水

真係勁快 一日玩完

點解我愈黎愈覺得玄學幾可信

好不安 我俾人睇哂

人衰行路打倒褪

老美又當冇事發生

只要唔夾穿師父個range頂就ok

樓王玩得開心啲

得+3x點
咁開唔開淡好

港女彈唔起
美期又見紅
師父又贏

warning warning: cfu in j5 wearing strip suit

忙到冇時間 250 咁就穿返落去

即刻幾棍落

死啦意見一致, 會唔會freefall 3000點

我做咗傻鳩

香港寛頻發生咩事

咁你贏囉

二師兄 = 鷲哥

鳩頭師父而家風騷啦

成王敗寇
弟子願隨師父力抗黃氏

屌 掛左平保put 入唔到, 咁快跌返曬

我無沽所以個市跌, 多謝晒

琴日無得止蝕, 今日熊仔又回家了

夾錢比你入一手貢品熊推返上33000

騙子愛康健之前介紹隻紫光停左牌

袋底熊又係時候攞出黎

阿婆都知今晚美股會直落
太易玩了

追熊追得小小

QQ 260...

手持700袋底熊真係日日有西屌

完全冇俾個位我加沽

頭先畫十字星個下

忙到pk，miss左啦

老貓250要入啊

我都唔夠貨呀屌
Btw 入幾手11044 玩下

咁既勢, 500都得

走晒所有野跟師傅全現金

唔正
不過四張幾黎講算係咁
廿年前應該幾正

【實戰理論】跌市主因：縮表（沈振盈）（26/10）
2018-10-26 11:17:32

前晚美股大跌，昨日港股亦一度跌近600點，低見24653點。其後在A股回穏及美期回升帶動下，恆指最終下跌256點，收報24994點，未能重上25000點之上。美股情況亦近似，道指昨晚曾一度反彈上25100水平，但尾市收報24989點，未能收復25000點關口。而美股收市後，亞馬遜及Alphabet業績欠佳，拖累美股期貨下跌，令到今早港股未能重上25000點之上。

美股之跌，除了是業績因素之外，更重要是「收水」的效應。由去年底至今，美國縮表的速度加快，由最初的每月100億美元逐步增加。而踏入10月份，會從每月200億大增至每月500億美元。縮表的累積效應其實已很大，加上10月份再加大力度，自然會令到美股及美債大跌。隨著歐洲央行年底停QE，未來一年美國收水6000億美元，資金緊縮，資産市場的沽壓只會越來越嚴重。

港股方面，今早走勢反反覆覆，始終未能企穩25000點關口。技術上，恆指仍有下試低位的空間。在期指結算前，暫時估計24200應該有支持。估計下週大市會在24200至25200區間內上落。

唔睇日子，以為係師父當年今日系列添，屌，字眼都差唔多

4張幾 我啱喎

當年今日系列:

【實戰理論】全球債息趨升 股市震盪加大（沈振盈）（OCT 26）
2017-10-26 9:00:07

昨晚美股出現回吐，道指一度跌近200點，尾市跌幅收窄，最終收報23329點，下跌112點。美股升了這麼多，亦作調整也不足為怪。但港股adr及夜期，卻急插逾200點，跌至28,000點水平。28,000點這一個支持位，是近期市場的共識，第三次回落至此關口，自然引來市場的憂慮。估計今日早段，但是應順勢低開，好淡雙方會在此關口爭持，最終會否下破，仍是未知之數。但由於過去一周，港股走勢疲弱，美股創新高但恆指跟不上，美股一回調，港股的沽壓可能就會湧現。

雖然市場一直認為港股是慢牛的格局，但筆者一直憂慮，拆息上升及港匯疲弱是港股走軟的主要原因。在環球貨幣政策轉趨收緊、美國退市及加息周期的展開、全球債息逐步上升的情況下，股市升得愈瘋狂，就正正反映出危機已越來越近。筆者沒有水晶球，不可能知道資產泡沫可是正式爆破，但基本面及數據顯示，爆煲的時間已越來越近。此刻只能做的，就是做足風險管理，不要胡亂入市，不要冒險高追，時刻提高警覺，儘量增持現金，減持股票。至於是否去做淡倉，要視乎大家對衍生工具的形式而定，因為股市做頂之時，走勢是頗為波動的。

美國縮表, 環球收水, 內地資金鏈斷裂...

想屌

識食

原來老美又嘔屎

道指距離一年前個位仲有千幾點咋

信念, 一定唔係調整咁簡單, 確認熊市既時候D人已經錯失幾千點

今晚可以留意債息, 師父一年前伏筆
全球債息趨升 股市震盪加大

你思路已經同師傅同步

納DEE跌近2%

黃腳鷹黃師父又瀨

今晚又要同師鏟gem

2萬6以上叫人入貨都係屎忽鬼

一陣米青味

師父隻何不建設呢？師父而家提都無提

原來真係個個大戶, 幾千蚊一格
我呢啲小薯幾十蚊一格都驚到爆

仲有衛生工程

大撚膽

琴晚牛牛重貨區246都殺埋，就黎係人都睇淡啦

彈得好勁

【大師午間教路】恒指11月或挾高後再跌
10月26日(五) 12:00

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，恒指在11月初可能會先抽高再向下，投資者要小心，港股向下格局未變，如果要尋熊市一期底部，恐要連跌數個月。

－－－－－－

師父唔知係唔係又想搏反彈

等我黎！

賭仔格，唔輸哂唔安落。100%似係

又夾番，好chok

鳩硯之前話恒生會炒到上500蚊。而家

又比師父扑中

好驚，師父期結又熄燈

真係彈

入左隻246牛打完就彈

手足你入貨又唔講聲

拎左兩舊水試下玩極限, 點估到真係會咁打法

水瀨兄，你個名有個瀨字唔老黎

不如再試下入242

拎去入call 貼下牆紙算

牙中又性感演出
NO SLEEP, SEE HER

三對腿

掂左加沽位 入場賭錢了

62015 in

沈門越黎越少人了

好冷清

同師傅作對針哂

已被沈成年...

atvi尋晚又上番鑽底btw

改名有冇轉埋運

都未買野, 邊會咁快知

升乜蕉野
今朝啲profit就黎無哂
老美今晚都直落啦 咁都有得升

我買左貢品牛打完咪彈

騰訊一定攞你狗命

講個笑話, 對沖國度

擺黃門好喎屌

阿爺一收市又跌返，熊仔SH

#黃國英 #港股 #美股 #短炒 #對沖 #損失 #反擊 #懶理雜音 #努力迎戰 #無痛發達

#無痛蓋棺

轟呀！
一野轟落去

兩日冇睇市，一返黎，2382俾人姦緊

琴日見到隻熊仔唔蟹就走曬

好燈

好想姦埋一份

熊過夜 有d淆

我都想 但係太遲

15:23【中國央行：資管新規出臺半年 資管規模未斷崖式下降】中國人民銀行副行長、國家外匯管理局局長潘功勝26日表示，從8月底的數據看，資管規模出現了一個穩中有降的特點，但總體平穩，未出現斷崖式的下降。資管新規等一系列政策出臺以來，治理影子銀行取得了很大的突破。

未斷崖下降=政策有重大突破

咁坦白

喂喂喂屌你老母 補熊過夜補多左個0，仆街求大插

3球熊過夜 表示未撚驚過

阿爺乾塘，D口氣愈黎愈細

跌呀，多跌一點呀 .jpg

大聲d聽唔到呀屌你老母

左手拎住平保put, 右手拎住牆紙恒call

點解唔put國壽，平保如果業績好你就

可能有賺但差過預期
好似亞馬遜同Google咁

其實我係唔知平保幾點出業績 諗住入左1/4先

又揸返平保熊 又準備比大戶撚

下星期一收市後就出

究竟有冇十年魔咒，仲有幾日咋

反高潮裂口升一千點挾撚死曬班淡友

升夠3000

睇埋今晚師父D漿

師父一路J 美股一路跌
徒兒一路剷

驚佢太興奮射哂彈起

驚呀爺又星期日先發功，得十手恆熊

今晚又要笑鳩英國王

期待下期標題有冇神秘力量

睇investing全球大部份1%起步

仲有DR ng

all in熊過 好驚

外圍市況急轉直下！美國道指期貨目前急挫逾300點，拖累港股夜期跌穿24,500關口，低見24,495點，低水223點。

屌
啱啱再check下自己個mpf以為轉走晒d股票 點知係揀咗未來供款 現有果d未轉 屌你

same here

點解你咁戇鳩

仆街 +12k變5k 想喊

第一次搞 唔知要兩個都搞晒 屌 好肉赤呀

Jelly好波

食屎啦 蝕咗成7k

尋晚入左少少sqqq 夾左我6%
今晚跌多啲

下星期聽白巴講搵高位沽賺翻

你用邊間要㩒兩次咁垃圾

富達呀 屌

唔得 星期一要跌一千

死啦我唔識 我用垃圾匯豐咋

師父叫食胡啦

轉咗保守之後 0蚊成本我都賺咗10.06啦 屌

我轉咗保本之後賺咗100蚊，好似

之前仲諗住沈我唔到...屌

講個好消息比你, 我買左call

睇完mpf 食龍肉都無味

講個壞消息比你, 我都有入到sqqq

r.i.p
返本可能又要等10年

好彩d債生性 未爆 止到d血

會點架

咩料

好賤 咁樣陰人睇漏眼

期待下一個牛市

好彩之前d債蝕千幾依家變蝕幾百

如果星期一再暴跌 再蝕多d
不過我寧願佢寧

尋晚訓左冇all in SQQQ

睇黎我地三個要輪流買貢品牛打靶托市，幫其他兩個上車

星期一有咩風險呀
咪咁含糊啦師父

其實而家恒指都淨係跌左廿幾% 會唔會仲大把水位

阿公一出黎就咁嘅樣

個風險應該係賺少半

期結前 9估夾淡

今日白巴叫你-2個陣我都偷偷地跟左

操作嘢啲咁低級都錯，點搞呀

叫coco咋，我未有acc

誰

又派錢

原來師父英文名叫Louie, 依家先知

MASTER LOUIE

講緊我呀

咁都唔知 罰你抄沈經一次

[url]沈陣營第一百九十四期 - 燈神隊長、英雄內戰 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

你下次應該都可以試下賣變買再打靶